美媒斥《南早》改稿撐警

節錄

美媒斥《南早》改稿撐警

《南華早報》被美國傳媒批評，有編輯屢更改記者的稿件，加入「暴亂」等字眼。資料圖片<br />

【本報訊】本港銷量最高的英文收費報紙《南華早報》 4年前被中資阿里巴巴收購後，一直被質疑「染紅」。。。。。。。。。。。。。

指多名記者離職

《大西洋》雜誌8月1日刊出題為〈專制邊緣的編輯室〉文章，談及《南早》變化，並以8.31事件報道為例，指《南早》記者原稿為「現場混亂及令人震驚，警察衝向驚慌的乘客」，但刊出版本被改成「精英香港警察（elite Hong Kong police）」追捕「激進示威者（radical protesters）」，批評報道內容偏頗。文章又指隨着社會運動事態發展，已有一些負責相關報道的記者選擇離職。

文章又訪問多名《南早》記者，引述指不少記者不滿新聞報道偏幫香港警察。其中多名記者矛頭指向《南早》首席新聞編輯雲丹‧拉圖（Yonden Lhatoo），批評他多次撰寫與示威相關的偏頗報道及社論。